去年元旦旺角便衣警受襲 兩男在旁睇水罪成原判囚3個月 律政司覆核得直 改判監禁10個月

去年元旦一名便衣警員在旺角尾隨示威者欲拍照時被發現，引來多人圍毆，負責把風的22歲侍應及25歲經理去年9月被裁定襲警罪罪成，被判囚3個月。律政司不滿判刑過輕而提出覆核，上訴庭考慮雙方陳詞後，裁定裁判官林子勤原則上犯錯，判囚3個月明顯不足，故批准律政司覆核申請，考慮二人已服刑3個月，最終改判二人監禁10個月，二人需立即服刑，書面理由將擇日頒布。

兩男被裁定於2020年1月1日在 旺角山東街與通菜街交界，與一名蘇姓男子襲擊在正當執行職務的警務人員，即警員19597何思駿。案情指，便衣警員何思駿當晚尾隨和拍攝黑衣人，李知悉有襲擊的情況發生並上前圍觀，「睇吓有咩幫手」，利則在警誡下承認：「我見到朋友打，我無份打，因為驚俾人拉，我只企喺隔離睇有無警察到，有警察就叫朋友走」。裁判官林子勤裁定二人履行「把風者」的角色，讓施襲者襲警後避免被拘捕，屬於夥同犯罪的行為。

律政司高級助理刑事檢控專員黎嘉誼指，裁判官林子勤錯誤區分參與者刑責，在沒有實質證據支持下相納兩名被告對法律無知，「以為無落手就無刑責」，屬原則上犯錯。黎專員亦指襲警屬嚴重罪行，考慮到本案犯罪情節嚴重，判囚3個月明顯不足，而且兩名被告在原審時承認大部分控方案情，節省法庭時間，但林官就此給予過多減刑。

唉

「我無嘢講」

屌

便衣先攻擊法庭睇唔到

篤錯不推文

咁誠實有獎拎咩

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官
#刑期覆核
#20200101旺角 #襲警

第一答辯人：李
第二答辯人：利

控罪：襲擊在正當執行職務的警員 (違反侵害人身罪條例 第36(b)條)

案情：於2020年1月1日，在旺角山東街及通菜街交界襲擊警員19597 何思駿，林子勤裁判官裁定兩名答辯人在案中擔當「把風」一角，參與了共同犯罪計劃，考慮到他們沒有直接出手，遂判處他們3個月監禁。律政司長不服刑期明顯不足，向上訴法庭申請覆核。

—————————————
申請人

🔎原審裁判官原則上犯錯，量刑明顯不足
📏原審裁判官錯誤地區分夥同犯與實際參與者的刑責，認為兩名答辯人的刑責較低
📏原審裁判官沒有證據基礎下認為兩名答辯人對法律無知
📏根據襲警案例，本案犯案情節嚴重，警員傷勢比過往襲警案例更為嚴重，3個月監禁的量刑屬於明顯不足
📏原審裁判官錯誤地認為答辯人同意大部分案情，節省法庭時間，給予過多的減刑考慮。
📏原審裁判官錯誤地認為控方除了答辯人的招認，沒其他證據讓法庭裁定答辯人襲警。
📏根據黃之鋒案，PW1被若干人士襲擊，正正是嚴重人身暴力事件。
彭偉昌上訴庭法官指人多勢眾並不適用於本案，黃之鋒案是指即使沒有暴力事件，人多勢眾已足以構成嚴重罪責，潘敏琦法官指夥同襲擊已構成足夠加刑因素。
📏申請人引用案例，指出對警員身體施加嚴重傷害，上訴法庭認為15個月監禁也是合適的，3個月監禁絕對是明顯不足。

潘兆初高等法院首席法官認為原審裁判官沒有清楚表達自己的加刑及減刑理由，量刑比重，上訴法庭無法了解裁判官判刑的思路。

答辯人

彭法官強調近期的刑期覆核案件，上訴法庭清楚指出案發日期是法庭判刑時應考慮的因素，1月1日發生的公眾秩序事件已受到廣泛報道，潘首席法官則認為答辯人的招認已顯示他們知道旺角「要人」，席前需要考慮上述背景因素。

📝藍大律師回應指本案並非大型聚集，本案情節人流較為稀疏。

🔍答辯人的罪責可以與實際施襲者區分
📝藍大律師陳詞指視乎案情，不同角色在共同犯罪計劃中的罪責不同。

潘首席法官：明白要睇返實際案情，但呢件案兩名把風者點樣刑責相對較輕？

📝藍大律師認為視乎案情而決定夥同犯罪者的刑責，指答辯人在最後半分鐘才出現現場，屬於施襲後段才加入共同犯罪計劃。

潘敏琦法官指原審裁判官裁定兩名答辯人一直尾隨PW1，質疑答辯人是否在施襲後段約半分鐘才出現。她續指兩名答辯人聽到他人侮辱警員 (即「有人唔做，做狗」)，必然知道警員的身份而追逐，
潘敏琦法官指：一齊追住警員咁係做咩，唔能夠淨係睇襲警時的圖畫，佢地不單無叫人停手，仲把風等警員到場時，等襲擊者可以逃走。

🔍答辯人對法律無知構成減刑因素
答辯人對法律無知，看見朋友才倉卒決決定把風，因而加入夥同犯罪計劃。

潘首席法官：佢哋聲稱對法律無知，有人施襲，但自己把風，點解認為自己會冇事，呢個係普通常識。

📝藍大律師指常人未必具備夥同犯罪法律知識

唯彭法官認為圍觀鼓勵他人犯案尚且可以討論，答辯人明知有執法者到場，擔當把風一角可以協助施襲者逃脫，沒有人會覺得道德上是對，答辯人是否真的不知協助逃走是犯法。

—————————————
上訴法庭批准司長的覆核申請，裁定原審裁判官原則上犯錯及量刑明顯過輕，本案情節嚴重，合適的刑期為12個月。不過，由於答辯人已服刑完畢，再一次服刑屬額外的刑罰，以及本案是由律政司長申請的覆核，因此給予2個月的扣減。

上訴法庭撤銷3個月監禁的刑期，並改判兩名答辯人10個月監禁，答辯人需要服餘下刑期。

會唔會扣返之前已服刑嗰3個月？

上訴庭

唉

狗官 律政司死全家

去得上訴庭實入硬
未試過輕判

會

dklm

on9 自己爆做睇水
真係救都救你唔到

唔講無人知你係睇水

dklm
真係走得好走啦

襲警12個月好撚重

推

點解唔走
上得上訴庭必死架喎

一年量刑
雖則見到呢三條友都預咗係呢個量刑

肯定有逼供架啦
同認罪一樣，你怪人認罪做咩

痴撚線狗官

至於律政司署理高級助理刑事檢控專員黎嘉誼與裁判官張天雁，則曾處理不少社運示威案件。黎嘉誼曾經處理黃台仰、梁天琦等多宗旺角騷亂案、黃毓民向梁振英掟杯案，以及示威者涉違佔旺禁令被控藐視法庭案

而家根本係abuse 個上訴機制用案例重寫法例
連量刑委員會都唔使

越嚟越重
乜都冇做就10個月

岳巴打埋都係10個月

無落手都10個月

手足本身坐完做乜唔走

食屎啦

你老味，撞死人先8個月

真係所有走得既手足都要走，律師法留番做生活費好過

所以一係走， 一係去到盡
唔湯唔水都一樣坐到仆街

真係要制裁呢三隻狗官
已經好撚多次

岳巴仲要有分期

屌 藍絲攞刀出嚟舞都係坐三個月

連點諗都要講出嚟

李知悉有襲擊的情況發生並上前圍觀，「睇吓有咩幫手」，利則在警誡下承認：「我見到朋友打，我無份打，因為驚俾人拉，我只企喺隔離睇有無警察到，有警察就叫朋友走」

信啲狗會減刑

唉
記住冇野講呀

上訴庭先係真正守尾門

足總 足協 球證 旁證 龍門都係對面人

要做獨裁政府 就唔好扮民主啦屌

要做獨裁政府 就唔好扮民主啦屌

呢啲又唔見做刑期覆核

送車要人

原來開左

律政司每次上訴都成功，FUCK

香港已經變左臭港

唔好再幻想會係自由 法治

制度內救唔到手足 我會移民走資 拒絕繼續交稅供樓 養大隻惡夢

判得咁輕？

下個月仲有幾單

做鍵盤戰士有獎拎咩

律政狗死全家

犧牲有獎拎咩

現場無包
畀狗咬到 入狗屋
一嚟就打頭
好容易講多

個三件賤種紅官100%成功

其實笑被告嘅供詞做咩撚野
又唔係唔知狗大把手段逼供
成份供詞班狗佢地自己作埋都得
唔去屌狗反而笑個手足

中共：具中國特色既民主社會都係民主

實係老屈啦

反駁唔到

China Joe: 文化差異 你話支那唔民主就係歧視

又係你條撐警賤種屌你老母

咪天真
你估入到狗屋班狗同你講道理？
唔打到你認都偷笑

食屎啦屌你

老屈

死狗官支持恐怖襲擊市民

呢啲叫乜

佢哋本身都因為咁而坐左
係律政狗要走去加監

我無嘢講

cls

其實幾時搞鳩DOJ

條賤種撐警架

睇直播嘅觀眾見有人襲警，係咪都拉得？

同老屈有乜分別

唔怪得咁仆街

搞飛機咩
舊年梁卓賢跳船都成堆智障吹奏佢
班弱智閪個腦剩係得大波驊係仆街

真 前排先有單打到骨折

依然「我無嘢講」

Push

冇嘢講咪打到你講
之前有幾單先打到斷骨入廠

赴湯杜火案 決定不在現場算唔算暴動
好似未出判詞

隨時一句都冇講
就比狗打到要簽班狗作嘅口供
要幾on9先會信個手足係自願作供

痴撚線乜都無做

On9

push

無得一概而論
到你畀人打到斷腳時就未必可以「無嘢講」

唔講判得仲重。

路過見到兩個人打交唔知咩事，搵緊機會勸交

律政司高級助理刑事檢控專員黎嘉誼今陳詞時指，原審裁判官判刑時錯誤區分共同犯案者之間的刑責，以得出對兩名答辯人有利的結論。裁判官亦在欠缺證據支持下，相信答辯人的求情指自己對法律無知，因此並不知道把風亦屬犯法，而作為有力的減刑理由。

而且裁判官以兩人初犯，同意了控方大部分案情而節省法庭時間及有招認使控方能成功檢控為由，而予以減刑，但有關減刑因素一般只會在被告認罪的情況下才屬有效，而且比重亦不高，相對於其他襲警案例中，有些量刑起點高達15個月，黎認為答辯人的求情理由不足以大幅減刑至3個月。

黎又曾經以黃之鋒案例作陳詞指，雖然兩名答辯人並沒有被控非法集結，但本案的背景仍屬一個牽涉嚴重暴力的大型示威。惟上訴庭認為控方並沒有控以兩人非法集結罪，因此控方欲以當日的非法集結為判刑基礎，說法牽強。

答辯人一方則回應指，黃之鋒案例並不適用於本案，但法官彭偉昌質疑，案發當日由港島區延伸至旺角的公眾活動，傳媒亦有廣泛報導，「唔使睇證據，係無人唔知嘅嘢。」首席法官潘兆初亦指，兩名答辯人於警誡下亦提到案發當日日間已有於港島區示威，利更表示因知道旺角「要人」才前往旺角。

答辯人一方又指，在夥同犯案的案件中，參與者的罪責是否有分別，應視乎案情而定，而裁判官判刑時亦提到，兩名答辯人於襲警事件的尾段才出現，並在電光火石之間決定提醒施襲者逃去。法官潘敏琦質疑，兩名答辯人早於施襲前已加入追截受傷警員。答辯人一方指，兩人在道德上的罪責或與施襲者無異，但兩人並非一開始就與同伴密謀襲警，他們不知道把風亦屬犯法，可以是減刑因素。

首席法官潘兆初質疑，在夥同犯案的情況下，把風者與施襲者有同樣罪責，只是常識，而非法律知識。法官彭偉昌亦指，圍觀鼓勵者不知道自己犯法或屬合理，但把風者不可能不知道自己犯法。答辯一方則回應指，兩人未必對把風者在法律上的意義有認知。

上訴庭聽罷雙方陳詞後經考慮，裁定原審裁判官的判刑原則上犯錯而且明顯不足，鑑於本案控罪及情節十分嚴重，決定改以判囚12個月為起點，考慮到兩人已服刑完畢等因素，予以減刑兩個月，即兩人被加刑至判囚10個月。

你都戅鳩 路過見到有人打狗
關我撚事呀？

岳義士都係坐10個月，睇水又係咁多，即係叫下次一齊打柒黑警

你條賤種撐警撚食屎啦

撐警毛黎架

屌你老母

但現實香港就係咁荒謬，唔講判得仲重。

得啦得啦自招嫌疑嘛

支持搞鳩藍屍都係五毛。

你條傻柒咪繼續死撐

五毛嚟 唔洗理

點解要認睇水
你話咁啱色心起打丁算啦

撐乜鳩？你明屈啫。

Block左,但都要屌7呢D垃圾以正視聽

dklm律政司

啲人唔信㗎
驚得罪警察
玩多兩錢重

Dllm

真

冇上限架

早判都未必係壞事

拖多3,4年先判可能睇水都判30年監

BLOCKED

支那曱甴集團

點解要講...真係我冇野講呀diu

下次不如直接屈人地強姦啦…你話佢係基佬，視姦啲人

利則在警誡下承認：「我見到朋友打，我無份打，因為驚俾人拉，我只企喺隔離睇有無警察到，有警察就叫朋友走」

講 我無嘢講啦 ← 咁就要黑警揾証據 增加入罪難道
就係 依句就比主控屈鳩你有罪 一係就乜都唔知

人治

出返黎做楊佳

當交港豬税囉
坐1年監就可以喺香港享用好食好住高人工睇tvb幾廿年.

人：狗
0：10000

咁都10個月

潘兆初都知仆街

殺人犯先殺人，之後俾人打，律政司剩係告打殺人犯果個人傷人罪，帶上庭，個法官只會理被告傷人果個係咪真係傷人

總之法庭都係要被清算

點清算 而加法庭根本係橡皮圖章，成日做小丑戲

ok
以後幾大都落手打埋一份

係都唔都你清算，你入到美軍打鳩中國香港就話啫

政司不服刑期過輕提覆核，高院首席法官潘兆初、上訴庭法官彭偉昌及法官潘敏琦今聽罷雙方陳詞後批准申請，指裁判官原則犯錯，判刑明顯過輕，改判兩人各入獄 10 個月，兩人須即時重返監獄服刑。

又係依3隻食屎狗